揭紅色底牌 聯署提罷免 光復高雄大旗手 誓踢韓出政壇

揭紅色底牌 聯署提罷免
光復高雄大旗手 誓踢韓出政壇

【《蘋果》記者台灣直擊】「錢進來，貨出去，高雄發大財！」國民黨總統候選人韓國瑜在前年九合一選舉平地一聲響，在綠營大本營高雄畫出藍天，豈料市長凳未坐暖，去年6月搖旗吶喊宣佈參選總統，勝出黨內初選後，「越級」挑戰蔡英文；同月，香港反修例風波爆發，「韓流」的紅色底牌慢慢被揭開，期盼投韓救經濟的高雄市民不滿聲音此起彼落。「罷韓」行列日益壯大，他們不單要撕開韓的假面目，還矢言要將他趕出政壇。《蘋果》記者近日與罷韓行動發起人面對面對話，從他們的訪談中，了解韓國瑜神話如何破滅。

記者：周凱瑩
攝影：彭志行 夏家朗

「我想在中華民國的歷史上，韓國瑜應該是唯一一個被提起兩次罷免的人（韓1994年當台北縣立委，因支持建核四廠遭反核團體提出罷免，終票數不足遭否決）……除了他的鐵盤，高雄人全部都不喜歡他。這也創下中華民國政治史上的奇蹟。」WeCare高雄發起人、高雄文化局前局長尹立，去年底發罷韓大遊行，參考香港的「光復行動」，成功號召50萬人上街，當中包括Blackbloc撐港隊伍。

尹立號召不滿韓國瑜的高雄市民，盼將韓趕出政壇。夏家朗攝

接掌高雄即與習唱雙簧

相關新聞：3歲女遭媽媽洗腦盲撐韓

藍營對於罷韓行動的批評聲音越來越多，尹笑稱，因韓國瑜開始怕了：「在台灣，10萬人走出來，就會影響到50萬的選票……你有民主政治，有民主選舉的地方，它們會很怕這麼多人上街頭，因為它會改變你的權力來源，香港100萬人、200萬人（遊行），無所謂，就是因為香港沒有民主。」

尹立觀察，香港年長跟年輕市民有意見分歧，在台灣也一樣，他發覺韓粉年紀偏大，反韓普遍是年輕人。台媒近一年報道，韓國瑜的問題多不勝數，他還未改善地方經濟，就在上任巿長162天後，宣告參加黨內總統初選；加上韓無法兌現選舉承諾，離地政見包括在愛河上興建愛情摩天輪、引進迪士尼樂園、太平島開採石油，但承諾無疾而終。他還被踢爆滿口謊言，自稱任市長後再沒打麻雀，被踢爆新年夜戰四方城；自爆座駕被裝追蹤器卻沒有根據。

韓在高雄市長選舉大勝15萬票後，有分析質疑其網絡聲量，是由海外網軍及親中媒體的吹捧操作；恰巧，中共總書記習近平去年1月發表《告台灣同胞書》40周年講話時，言明「九二共識」就是「一國兩制」，總統蔡英文大力批評，一聲不吭的韓卻大陣仗訪港，走進象徵「一國兩制」的中聯辦閉門會談。

尹立指出，蔣經國當年為國民黨定下明確的路線，就是反共親美、中華民國台灣化，今時今日的國民黨卻走輕美親中的路線。

除了一般市民對韓反感，60歲的高雄的士司機林火炎曾經是韓粉，前年排隊3個小時投票給韓國瑜：「想說換個人來做看看怎麼樣，誰知道選了他就落跑」。

蔡贏多少票成民主風向標

「2020年的選舉是未來價值的選擇。」尹立指，如無意外，就目前來看蔡英文勝算應該不意外，關鍵的是贏多少。尹指，以全台選舉來看，贏200萬到300萬票，才能確認小英親美輕中的立場，是台灣人的主流；若只勝50萬票左右，就代表有一半台灣人可以接受親共的立場，「對於台灣，那是很危險的。」

尹立直言，台灣的民主尚未完全成熟，因為民主不只有選舉，還有罷免。他聯同「罷韓四君子」的另外三子，去年底將3萬份罷韓提議聯署書送上北部中選會，是罷免的第一階段；假如韓國瑜敗選，以及中間一切程序順利，韓沒有提出法律訴訟的話，最快也要到7月才可以發起罷免投票。

日期：2020年1月9日 星期四

九龍灣:香港創建及工程人員總會街站
時間 ： 1800
地點 ：九龍灣大渣哥外

天水圍 反申請·不停跑
時間 ： 2030
地點 ：李東海小學 校門
*一日未完 一日都要跑 訓練打側跑

=====================

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。